D人連傢私都走去淘，香港零售係咪就玩完？

D人連傢私都走去淘寶，買床買櫃，香港零售係咪就玩完？

呢個時勢d零售業冇人買野，街鋪小貓三四隻。香港人係肯俾錢消費，但係個個轉曬買淘寶野，俾淘寶食個份額，真係雪上加霜。

依家只可轉去做樓上鋪、網店/賣外國貨。

原料 地方租金 人工 成本 運費
香港無得比成本高到搞唔到任何新產業啦

做整車囉

消費者仲係比人任叫價

所以依家d人寧願買野係少左零售層面既商品。

你似前搵傢俬鋪果d佢都係係支國訂落黎，你除非買外國姐.

家下外國傢俬係平過大陸，如果可以去歐洲玩，直頭可一次寄返黎香港仲平過淘寶

因為香港早就冇曬本土制造既大型工業
小型痴膠花式既小作坊仲有既, 但唔會有資源擴大到 (主要地租太細)
而且有好多都係淘寶貨扮本土貨 / 外國貨...咁消費者不如直接買淘寶

問題係香港 d 款來來去去都係果啲
我無淘寶啦
但有時買啲電話周邊野
你去黃金其實間間賣既都係一樣
但係 Amazon 搵到好多香港無得賣

零售冇branding/冇自己設計/冇自家工廠=淘寶貨

做唔到made in hong kong都起碼要design in hong kong

冇人需要一個「單純吊高價轉賣淘寶貨」嘅商店

點解香港會變成今時今日咁樣？
因為香港人嘅DNA就係炒賣、做轉口港，甚至多年前有報張記者吹奏「學生賣淘寶貨唱k神器創業」

曾經香港都有唔少工業，唔使下下入中國貨，可惜短視嘅香港工廠佬只想玩cost down紛紛北移，唔識搞Branding、提升品質嚟溢價增加利潤

香港需要嘅係經濟轉型，產業多元化，改變經濟架構，咁先至俾到機會年輕人發展，做金融公廁、炒股賣基金賣保險、炒樓谷地產、物流零售旅遊，唔係高級文員，就係低賤工種

然而香港經濟經歷多次送中後，已經無力轉型...

第一次送中：香港工廠北移，香港去工業化，產業空洞化
第二次送中：中資合拍片，奶共藝人圈，一味迎合中國市場低劣品味，文化產業衰落
第三次送中：自由行、買樓送身份證、中資入侵

香港舖選擇少又貴又冇服務，俾人淘汰好正常

睇下d人追求乜生活質素架姐，如果大家都係追求低消費生活質素，咁淘寶係無可避免，香港d嘢實在貴，但係如果大家都係追求高汁但係都淘寶，咁即係人哋又高汁又平，咁抵輸啦

依家啲傢俬係上面先會肯整 一係外國貨（貴）
去深圳行轉會發現好多鋪係接 tailor made order 然後送落香港

其實唔淨只淘寶
成個大趨勢係P2P
以前上游要透個零售商接觸顧客
依家咁方便自己整個網就賣到貨，fb又得，join淘寶又得直接同客傾
顧客又使乜要去實體鋪買傢俬，又少款又要隔一重

木制傢俬千祈咪撚淘寶
無打蟲 整到成屋木蝨就

淘寶真係會上癮
平買傢俬用兩三年 又可以換過新都唔知幾爽

老實講，香港傢俬舖賣嘅嘢咪又係大陸廠，個價差等遠嘅話轉晒上網買有幾出奇

唔關事啦.
依家消費者主要係睇價錢.
質數係其次. 寧願用2用唔鐘意掉左佢買第2件好過
香港制 成本咁貴. 邊有人會買?

有個朋友ig店賣衫，定價係來貨價3、4倍
佢仲夠膽話自己係黎行已經係良心價，你諗下食水幾深

我咪講咗「做唔到made in hong kong都起碼要design in hong kong」
我亦都講咗「香港工廠佬只想玩cost down紛紛北移，唔識搞Branding」

IKEA有冇俾淘寶傢私玩死？
IKEA傢私大部份都中國製，但你去行IKEA係覺得買緊「北歐Design」，而非買緊「中國製」，正如你買iphone、ipad係買美國設計，而非中國組裝
仲未計IKEA實體鋪有「零售體驗」，有一個個室內空間俾你感受下個設計
當然IKEA依家喺香港都被標籤為藍店，但佢個branding絕對係成功，所以佢先可以全球化到世界各地都做得起

btw係「香港製」，唔係「香港制」

得罪講句 d傢俬鋪貨源本身已經係中國貨

係
香港已經輸咗

如果香港想發展零售 一定要搞好一個網上平台
然後大量商家入去賣野 成熟既網上付款方式
而且要有大量既人去買野
依家你靠實體店係死硬

香港無原料 生產設施 可以點本地貨

冇計，黃店都要淘寶

咪玩啦

香港啲傢俬咪又係支那廠訂造
香港間野只係做中間人

香港食水深撚到
佢賣大陸野唔緊要,
最撚慘係賣D 無款又廢既大陸貨

3、4倍又真係幾良心你望下下面間鋪，係淘寶價嘅10~20倍轉賣

深水埗偽黃文青店Storerooms賣淘寶嘢扮獨家 到底有幾好賺？(3)

最高質、high end brand：本地設計、本土製造
平民brand、促進本土產業多元化：本地設計、外地低成本製造
黑心、無良、吸血商家：本地「marketing」、直接入淘寶貨吊高價轉賣

我唔鍾意韓仔衫，亦無興趣買任何韓國牌子，但我十分佩服韓國人真係做到「本地設計、本土製造」，陪朋友去韓國玩，某啲商場/鋪頭真係有成個製衣工作室喺你面前，絕對唔驚係淘貨寶

香港要做地鋪賣傢私
月租十萬蚊一個月起碼

多謝班地產商！

早排有個同事瀨左野啦, 幾百蚊淘左啲枱櫈,
隔左一排全間屋比白蟻蛀曬, 駛左幾皮野先攪返掂

出面有唔少家俬舖都係大陸野
一裝望下個牌子名
又係大陸嘅

你係香港買又係淘寶貨
咁啲人心諗點解唔直接淘寶

搵人大陸訂造一套運落黎仲平過係門市買

黎間野淘寶扮自家設計直頭冇良啦
ig shop幾乎零成本，收左人訂先同你落單，再等多幾星期先有貨收，完全唔明點解啲人會買

唔需要零售店，只需要代購店。

根本好多香港既問題都係地產狗造成

錢向雞流呀嘛

香港大把舖頭都係入淘寶貨
安裝仲要柒

每日150新移民 > 人口上升 > 地供不應求 > 貴

香港傢俬鋪都賣淘寶野重要賣貴好多

連登仔：淘寶都有黃店，支持！

11月Tesla既新車係600幾架，Benz 500幾，Toyota 400幾，學得整黎都無人再玩內燃機

150+ 還 150+

地產狗 + 狗政府操控土地供應 係另一件事

好多裝修小店都撐得好辛苦
希望大家多d支持

歐洲貨定歐洲賣大陸貨先

街鋪小貓三四隻都講得出 你係咪住香港 多人到痴線wo

人地小店唔洗人工 交租？

amazon好多都係支那出口野

因為d傢俬舖都係淘落黎賣，仲要賣貴幾倍
真係執柒左佢算啦
有質素既 自然貴一貴都有人要，兩樣唔同客路黎

pin this

淘寶傢俬有蟲卵附送
香港嗰啲唔識搞網上生意

咁我點解唔去淘寶買？

去開donki?

瞓咗好耐？

屌
試過係香港傢俬舖買都有蟲

星期六日 邊到小貓三四隻 講黎聽下

舉例
同一件淘寶貨
我淘寶買20蚊，運費可能30蚊，加埋50蚊
鋪頭入貨可能10蚊，運費10蚊，鋪租起馬50蚊
未計其他野加埋已經70蚊
傻既都識揀
傢俬就算你訂造，佢咪又係畫完再俾大陸廠整
同淘寶根本冇分別

不如影黎睇下邊到傢私鋪多人？

岩岩上星期先買咗張飯枱+櫃，價錢差太遠，香港一模一樣過千，淘+運都唔洗$500（不過要自己砌），香港租金太貴

其實你香港訂傢俬都係轉頭佢落單搵大陸廠造
實惠d款去淘寶都搵得返, 但價錢貴一截
買過張摺檯300幾蚊人仔, 香港搵差唔多款要2000, 大家都係大陸造, 咁你幫襯邊個

HKTVmall?

你未入過宜家傢俬？？

香港傢伙除非你話外國名牌 如果唔係咪都係大陸攞貨

咁我點解要比間鋪食一浸水？

同donki有咩分別。

講真 除左食品 你係街買到嘅野好多都係大陸買
你只係比多浸錢比零售賺啫

唔使吹水啦，你連白蟻嘅特性都未知，

鋪頭果d咪又係淘寶夠膽貴幾倍

香港傢俬舖咪又係淘寶訂落來

一樣有機會中伏 點解要俾人賺多層？

有無介紹

樓主提及既所謂香港"零售"其實只係賣淘寶貨,
講到底其實都只係淘寶代購
比既extra只係佢提早幫你買落黎, 買個方便+服務費
果類"零售"目標買家只係懶人/貪方便/唔想等
就算玩完都係抵佢死 (但一定會keep住有懶人所以佢地唔會死)

真係有比較有傷害
要賣有質素既野唔會冇市場
大把家長為左小朋友健康著想貴一貴都要去買centro之類果D傢私舖
IKEA都唔接受,何況淘寶大陸貨

係
不過係Amazon/ Farfetch 果d外國野

自己攞黎啦 快d摺埋
特別d契弟裝修佬 外國價格 淘寶貨色屌你老母

得返地產金融
其他全部仆直

香港人撐唔起d香港自家品牌
以衫為例 日本d自家品牌剩係本土冇外銷都夠為皮
好多唔係追開都唔會知有呢d日本本土牌子
要做到設計同生產都係香港做 成本一定會貴左 咁都會反映返喺價錢上面
你叫香港人比多幾成錢去支持香港品牌？
粗著有uniqlo gu h&m 追潮牌d人又崇歐美d牌子野
之前朗豪坊咪有間賣衫話係一手設計 依家好似執左

連登仔好搞笑㗎
係香港舖頭幾倍價錢買淘寶嘢
淘寶原價
見到都廢事屌

某d 濕鳩黃店同黃色年宵

如果係大舖咪可以搵佢賠囉

係
我而家都買hktv算
米個d咁撚重唔使自己抽住
超市始終都玩完

傢俬先最值得淘
除左個d買張單人sofa都皮幾野既歐洲貨鋪
全香港都賣緊淘寶貨，我做乜要貴幾倍咁買?

其實你搵公司買佢都係大陸訂落黎香港

香港買好處係有專人度尺 或有損壞 都易換d

你而家先知

無附加價值比到件貨（保養 維修 訂製 自設廠房）
剩係單純轉賣 就要消費者硬食你個租金人工同埋mark up

唔好講淘寶 而家連波鞋 外套 硬件 都係amazon買

所謂既本土設計全部抄款
價錢又唔係平，同俾貴d買老翻冇分別
點買得落手

香港重光後應該拆晒所有低過四百呎嘅房屋

真 到時貪字得個貧
貪平嘅後果往往要洗更多錢出黎

好快就中甲醛死

有branding賣淘寶貨先係贏家

深水埗偽黃文青店Storerooms賣淘寶嘢扮獨家 到底有幾好賺？(3)

之前已經試過叫大陸4s 店師傅落黎整車，人地日日整同牌子既車，熟過香港師傅幾多

難聽都想講香港店咪又係淘寶個啲廠
啲細店又賣唔起外國做既靚傢俬又無咩人會買
點做

橫掂都係買大陸貨, 做乜要比香港班藍屍廢老賺

拆到變龍床盤出售

香港訂造都係淘寶運落黎。。。

咁都唔識做抵你比錢人賺啦
不過搵個畢業生比一千佢度完再自己上淘寶訂
都仲平過搵d 濕鳩傢俬鋪囉

香港零售舖d傢俬咪又係淘寶！

不過香港真係有進口木+本地制造
但係你班撚樣買得起咩
買得起果班自會有門路買進口野
廚房一套櫃講緊幾十萬
比果一萬幾千蚊笑尻人淘寶
你全屋都用人大陸傢俬咋
ikea都係大陸整咋
比人食咗一水仲咁自豪

大陸淘寶
你係qq搵佢賠 睇下睬唔睬你
香港大舖一定係倉打晒蟲先賣街

係咁架啦，內地個別例子就講成普遍現象，香港本地普遍現象就無視，完全唔想深究現象背後原因

除非你買外國貨

但係支那稍為靚既傢私就應該親身上去夾

Hktv donki ikea uniqlo muji

成躉牙籤樓要炸咗佢
留返一兩幢做博物館 俾子子孫孫睇下香港人以前幾咁下賤
要住龍床
某幾層留做施永青言論展覽館

要玩就要玩detailing，但係真正detailing講緊洗都2 3粒鐘，收200蚊洗一定蝕錢收500＋又無乜人肯俾
玩埋鍍膜但無人識你又係唔收得貴

叫個畢業生度 咁不如自已黎啦 一陣錯左 睇你點退

Dllm local傢俬舖成日度錯呎
收費又左加又加
款式又少 又係大陸訂
比人賺我不如自己訂

利申
冇淘過

你係香港買 除咗買外國貨 否則都係淘寶
而錢又差一大半 果一半拎黎俾人交租用

香港品牌做得好又點洗靠香港人撐，如果做到好其他地方嘅人自己都會去買啦

唔會賠
只會拎走同退錢
試過係香港有差不多廿間門市既傢俬舖中過招

啲香港KOL 仲拍埋片好自豪自己喺淘寶買到北歐風傢俬，明知自己個仔有濕疹仲要繼續用淘寶傢俬，咁多甲醛，教壞哂，又無品味又危害健康

From 過氣KOL alicehaha , 全屋都淘寶

2000蚊樓下既家俱 淘寶都ok 貴既我都係會係香港買有保證d

同一件貨
淘寶2000
運費800
香港賣5000

咁香港買係貴 咪又係上面拎貨 轉個手賣貴2-3倍

如果你講既係真，都好過淘寶

深水埗電子城無影響，生意仲好左

咁如果你單純係講唔買淘寶買外國進口都好多其他選擇既
有間專賣東南亞再生原木家俬 萬零兩萬蚊張餐桌唔包櫈
睇你肯唔肯比ikea 10倍價錢買囉 但真心原木係好好J

淘寶貨＋換過個包裝＝本土牌子

我早排無格價
走左去 hktvmall 買左舊番皂
成舊幾水

事後 google 下有本地網店 三四十蚊有交易
淘寶直頭6x有三舊

＃手土＃本土＃香港人＃撐＃自家品牌＃黃色經濟圈

和你蝨

不如佢放個捐款箱出黎, 我做善事幫佢交租啦

啲零售咪又係淘寶貨
冇技術冇腦冇專業 預咗啦

其實都係
不過順手買埋其他野

濕疹又唔一定關甲醛事
仲有係邊度買傢私都一定會有甲醛啦

x2 我就係

有次想問剪髮用品，但發現同一件貨淘寶平好多，why幫人交租？

好乜鳩
我比成3千蚊買過所謂實木衣櫃都有蟲
呢家我現成傢俬淘寶算
用漂白水同biokill消毒就算

淘寶平呀嘛
條八婆又寒酸又小家點會捨得洗錢買靚傢俬
蝦乾tone
既然你覺得買傢俬係小數目 咁你畀錢我買靚傢俬 多謝你先！

吹水都吹好d啦 清

內你老母
香港絕大部分都會做好杜蟲, 遇到有蟲就永久BLACKLIST啦連咁基本都做唔到
支那個D 撞手神, 有蟲機率高好多倍

基本全世界都係移去低成本國家
香港咁細點做多元產業

關鳩事咩 外國一樣最多就係中國2貨

你第一時間要殺哂d人先

眾所周知淘寶啲嘢有幾乾淨㗎啦 有BB仲要有濕疹都唔注意下 no good no good

我吹你老味呀, 嗰排見佢日日都黑口黑面

床單都淘寶 真係唔關事咩

咪講咗唔使一定made in hong kong，「design in hong kong」、「香港牌子」都夠啦

關土地大細咩事？做design要幾多地？
又例如文化產業拍電影、拍劇、整音樂、整game、畫動畫、漫畫需要好多土地？

瑞典1千萬人口，出到IKEA、H&M、Spotify、富豪巴士、Ericsson

我都係第一次買，用官方直送

呢個係係1688 批發大量入貨
佢賣個價仲平過我地一般係淘寶買, 緊係有得做

依家講緊design & branding你仲停留係邊度生產

岩架啦，業主死攬住架吉舖，咪一齊strong hold，當幫手攬炒香港零售

零售班友咪又係食左咁耐大陸奶水，
想轉型係有陣痛架啦，如果有得你轉得成咪算好彩，
轉唔成就好玩囉，到時人去樓空

重光後實少好多人
分分鐘少一半

香港人搵開快錢 撚做到呢啲咩
做幾年唔賺錢就收皮啦

design完咪又係mic

分分鐘比人偷埋

香港選擇少 訂造又勁貴

聽講過有啲人直接淘個人落黎幫佢裝修，平香港好多

好肥美

好多香港細舖嘅傢俬都係淘寶

樓主你講緊蝦乾alicehaha? 90%傢俬都係淘寶返黎
搞到屋企變左毒氣室咁

難怪d黃店賣淘寶貨都咁多傻仔

你係香港做最後都係大陸整
但係依家可以直接係大陸買
個成本平太多

除非你真係好多錢買外國貨

IKEA傢私大部份都中國製，但你去行IKEA係覺得買緊「北歐Design」，而非買緊「中國製」，正如你買iphone、ipad係買美國設計，而非中國組裝

凡事都分層次，唔係你一句mic就係一模一樣

aim最高質、high end brand：本地設計、本土製造

平民brand、促進本土產業多元化：本地設計、外地低成本製造

黑心、無良、吸血商家：本地「marketing」、直接入淘寶貨吊高價轉賣

餐具自己用都算啦 淘寶幾蚊餐具 五百蚊轉售比妹豬賺錢
真係唔關事咩
日日用架餐具 想食死人咩

1688 OEM 百幾蚊買1000G返黎, 每100G 百幾蚊賣返出去
生意佬黎講, 真係信虫國人都唔會信香港人

香港傢俬舖又有幾多傢俬唔係大陸製還掂都係大陸廠點解要畀多層無謂錢

香港舖應該要發掘多啲其他國家嘅貨源改善呢個情況 唔係個個都負擔得起而家外國傢俬嘅價格

連登標準都唔比幫襯ikea

Design完hong kong上咗去都會之後被design 為中國

點解咁多版都無人講本地設計本地製造的廿一由八雖然係淘寶貨十倍價錢，但實木同淘寶貨比真係無得比
實木傢俬保養得好，真係可以用到過百年，ikea或者淘寶蔗渣板最多咪三五七年
如果覺得貴可以搵Harmomy，本地設計大陸造（好似係），點都抵用過淘寶，除非你打算住兩三年就搬

有得揀我都想唔淘
早幾年睇電腦枱 宜家實惠唔啱尺寸 搵哂hktvmall 其他網店 見有張尺寸唔算最fit不過算幾啱心水 本來諗住買
一搵淘寶就見到同一款 計埋運費差唔多平一半
仲要有得自定尺寸之餘仲要多個架同張櫈

其實係而家香港少左d傢俬倉果類
以前張枱都係傢俬倉買用左十幾年

幾廿年前已經係大陸野
你當傢俬舖係agent
但直接淘又要驚佢有蟲又QC唔掂
你傢俬舖都叫做幫你西左侵咁解

其實香港都仲有嘅
好似casetify咁 真心覺得佢branding同design做得幾好
啲殼係大陸貨但係香港都叫有個印刷廠
由網店做到上年開咗實體店
但係啲人都係用佢同淘寶殼比
不過佢market係向全世界 真係唔使理連登仔點講

其實香港都幾多傢俬舖賣緊實木靚款靚料日本製/泰國製/歐洲製傢俬既 我就一定唔會淘寶買傢俬寧願儲大舊啲錢買好啲

1.樓豬未岀黎做野未買過家私

2.樓豬冇格過價喺香港用水魚價買左淘寶家私

3.樓豬係有錢人買得起本地貨日本貨8千蚊一張櫈仔，兩皮一張檯，上黎笑鳩窮人:何不食肉麇？

自己揀

泰國實木傢俬又靚又無日本傢俬咁貴~

痴撚線

其實呢個唔止係香港獨有問題，支國自己的商場及街鋪都係比淘寶頂都執咗好多！但聽朋友講，而家深圳啲傢俬廠都已經開始搬去印度，好快會有make in 印度傢俬買!

香港想轉做高技術社會，但又養唔到咁多人

amazon 唔知有冇8成以上既野都係大陸人賣

曾經香港都有唔少工業，唔使下下入中國貨，可惜短視嘅香港工廠佬只想玩cost down紛紛北移，唔識搞Branding、提升品質嚟溢價增加利潤

呢個唔只係香港問題，呢個係全球化問題，你睇美國佬玩得仲癲

咁又點？你想表達啲咩

ikea我講緊一個產業/公司constructive嘅成長過程，香港人需要嘅係產業轉型升級

你話「香港代理藍」係佢嘅污點，但唔影響佢成功嫁喎，因為佢已經成功咗啦

市面上大部分野都係大陸貨，只係揀過先賣
淘寶/其他網店就睇你眼光同運氣
同一件貨門市基本賣貴幾倍，甚至十倍以上都有

關消費者撚事啊？個老細屌閪有冇得俾埋我屌啊？

我有試過，我真係試過喺香港買書枱，
換黎嘅係一個貼住巨人集運，
等咗我三十日，催咗間公司n次，
打開發泡膠橫飛，垃圾過蔗渣木嘅一舊垃圾

衣家有左TB影相功能
D貨一scan就知TB野

香港嘅珠寶設計、食品牌子算係比較成功

其實本地木工都唔貴
之前800$訂造個櫃 我覺得值

DLLM 係 玩撚完

仲係十幾年前,淘寶盤古初開七國咁亂個時, 你所講既"揀過先賣"就值錢
而家是但搵間高人氣+開店5年以上既, 就已經好安全啦

但人才偷唔到
你咁講支那一早偷左個蘋果
係就係偷偷下偷到個華為，小米出黎，不過老實講都係low end 野，cheap and low tech... d支那人5G打飛機打到傻撚左

實惠，宜家唔好咩？？？大公司啊

俾心機考好個dse先啦

怕送武炎病毒

同一款內地同香港差幾千

因為香港都係賣緊淘寶貨，mark up 左一倍

咁點玩啫

好多仆街最鍾意淘埋啲支那電器然後亂咁駁改電壓，累埋啲左鄰右里

其實有本土木工
傢俬舖就難講

今年轉哂amazon 多， 全部電腦都係amazon

咁條綫幾多？低過三百呎？二百呎？
定係留返太空艙$2500一個月畀你繼續瞓？

都係頂死平果啲，貴少少果啲邊個會去淘寶

800蚊你做到個咩櫃？幾塊板是但釘埋一齊果d?
師傅一工人 千幾 已經唔講料 同賺果d

重點唔係幾多尺
係你拆哂啲樓嘅可行性係零

IKEA 既梳化設計根本就唔啱東方人身型, 座位太深, 一定要加咕𠱸, 買佢都係貪方便唔駛訂造, 又平, 但佢D海綿又真係唔襟坐, 一年左右就坐到粒晒, 坐到腰骨痛, 正唸緊點處理, 掉又唔係, 見淘X有訂造海棉, 界左兩塊 60X50X10CM 既 50E 海棉, 送到樓下自提點都係百幾蚊, 張梳化換完好似新咁, 香港邊有淨係梳化海棉界, 有都獅子開大口

時代淘汰左一啲產業又成就左一啲產業

我都係上網打黃木工
求其揾間做
日式斜岀木架 sor講錯木櫃

因為「物料&造工」係電話殼最重要嘅部份
而且佢嘅成功之道係玩customization/同其他ip玩crossover，所以佢更似係sell服務&marketing

當然，無可否認casetify的確係成功嘅branding，design亦都係有

淘寶傢俬係好撚平

實木(最cheap嗰隻)米八櫃只係RMB~1000

香港

自己買木釘

你確定係本地木工造?
未計設計同D木, 人工都去左5舊啦

掟多D 資料出黎比大家去查下係咪本地代淘?

一幢新起嘅牙籤樓起喺路中間 拆咗佢有幾難？
綠置居嗰啲拆咗佢咪再起過

其他立例禁咗佢咪得
一兩百呎根本唔住得人 邊有人咁對自己國民
我不如用個缸裝住你個腦 好似未來科技咁
最慳釘

跟本比唔起錢！現埸做1800起。普通野！

廢事開名 google木土木工最大幾間
舊木係咪支那我就唔肯定
但係我信係木地做

ON鳩先上大陸買傢俬，淘寶木材好多都無做杜木虱，蟲蛋

運返屋企2，3個月你就知味道

講梗係易啦
畀你話事真係死撚得

係街鋪買咪又係淘寶貨

之前瀨過嘢 全間房啲傢俬掉哂
所以先走去search 本地嘢
Tailor made又無想象中咁貴

你信,你覺得值, OK啦

不過說服唔到人幫襯本地野囉
又唔知你個架幾大, 用咩料. 又唔知係邊間造

你係咪搞緊笑美國有好多brand、IP、design、F&D、核心技術喎

淨係文化產業美國都贏晒全世界啦，荷里活電影、迪士尼ip、marvel ip、商用遊戲引擎、數唔晒嘅遊戲ip

日本買平，香港買日本傢俬要等成個月. 未又係幫你訂再船運

自己攪可能平倒4 成

如果有需要可以問下報下價
都好快覆到你
唔洗下下一嚟就淘寶
有可能最終都係差幾舊水
我原本都以為呢啲本土木工好貴

ok fine你繼續瞓太空艙$2500一個月

根本無必要間到啲房咁細
係互相做爛市 地產佬去到講得出話幫助你上樓
香港賤種仲覺得應份
世界最貴樓抵你繼續住
交晒二十年糧上去住劏房啦

好撚煩
有時想搵D非淘寶款
真係好難
例如話買運動衫
好多香港都係淘寶拎貨
有logo都係淘寶貨
中左兩次伏
而家落單就好糾結
擔心係咪比淘寶賺

我知有好多港女唔在意
會淘衫褲鞋襪 底衫底褲
袋就channel dior

香港仲有奴隸業
一堆奴隸繼續幫GDP GOGOGO

Patron賣相無得輸

香港嘅地產佬特別無恥
香港賤民當記一大功

佢啲客最多就係啲唔重視呢部分嘅港女鬼妹
要求實用嘅殼就有好多選擇

但係佢手機保護方面又真係做到嘢
大大個鏡頭框又夠signature
啲colab款又夠靚
佢啲product design係出彩

同埋有用過佢嘅都知佢缺點有售後補救

買木傢俬唔滅蟲先寄落黎

條友都民智未開

你香港有舖有公司係度有咩事你都可以搵佢換/賠償/告

淘寶寄左舊屎比你係咪上大陸咬佢呀 定係comment怒寫負評制裁佢呀

一搵casetify兩個月前先有post屌過佢

寧願幫襯本地細舖好過就咁掏落黎
之前我買木高架床 計過差唔幾多
有野想改有野問即場同師父拆掂

隻腳貼地啦你
我當你真係光復到香港政權，你又有咩power令地產霸業聽哂你支笛話拆就拆，又會有幾多業主會睬你，香港超撚多400或以下嘅屋，你拆撚「哂」？點拆呀大佬

你以為你玩緊sim city撳個掣就delete？拆一幢樓要幾多步驟人力物力，點安置居民，補貼細項要錢要時間，我真係想像唔到你點處理

雖然唔鍾意,但唔可以否認淘寶係偉大發明
都唔係最近既事啦, 有咗淘寶, 我樓下嗰MALL 少咗衫鋪多咗指甲鋪,點解要比中間抽水先?

一個倡議嚟姐
咁講唔使講光復啦 你無槍無炮無核彈點對抗支那
坐喺度唔使搞國際戰線
唔使互相打氣啦
廢柴
大把嘢都係要講先有個起點

係呀，咁又點？
而家講緊consumer goods 生產去哂中國係全球化問題, cheap labor
服務業call center 去哂東南亞

第一世界係玩你講果d呀，但香港有冇呢d高科技，高技術，IP先

真係唔明點解啲人連呢啲都夠膽淘寶
同埋陣淘寶味其實一眼就望得出
係啲用開平野既人先會以為睇唔出

真 但連登仔愈屌愈開得多鋪
缺點同優點都好分明嘅brand

算啦
啲人淘寶平少少就覺得自己好精打細算同好醒架喇
乜9都淘寶 老實講淘寶啲野嘅質素係點大家都知架啦
玩一兩年整幾個回南天咪梅撚哂 衰撚過ikea
到頭來不如正正經經係香港有信譽嘅舖頭買好過啦 貴得幾多
到時有木蝨你閪都唔洗屌 屌兩野啲蝨咬你個袋幾啖

送床蝨，白蟻。

倡議都要合理可行先得架
鳩噏都有個譜啦

唔明邊個買傢俬會將質素擺其次
一件咁大件日日用既野
啲木磨得靚唔靚、有無做滅蟲、係咪實心、防唔防潮etc
除非貴到好唔合理，如果唔係in general質素concern一定重要過價錢

冇辦法喎
呢個係一個循環
人工貴租金貴，當傢俬成本3000蚊
包運包裝
唔賣7-8000一定冇錢賺
同一樣野淘寶落黎，中間分分鐘比人賺少兩浸
連運費可能都係3000左右
請個師傅裝比夠一工佢整完唔洗4000
邊撚個香港買？

因為鋪頭都係買淘寶嘢落嚟賣

講「質素」就多鳩餘
我夠膽講香港十間傢俬鋪
有九間度完呎咪又係射上大陸做
On99

其實傢俬都有大牌子
唔係雜牌亦唔平
質素一定有保證
淘寶天貓有幾間都幾十萬人關注
有d係上市公司
有d公司集運傢俬加錢可以裝埋

咁租金下跌至合理水平囉 你有香港本土製造先叫人買你啲嘢啦

工傷，甚至觸電死Q咗你就大鑊囉！

幫襯零售最大得益係業主

係，去無印良品睇吓啲原木餐枱就知好嘢可以有幾貴。

你都on99... 香港訂咪又係大陸做落黎，你比個理由我點解我要買同一樣貨但貴人幾倍

唔使恐嚇喇 咁Q多人淘寶買電器
有無邊單係出事? 再者 香港零售=/=香港製造
零售賣緊絕大部份一樣都係淘寶貨/支那貨

香港獨立時到今日 即使依然唔合理唔可行
都已經發展出有個譜

樓價貴到咁離譜雖然有好多原因
業主地產商爭住間細房 風氣大壞
唔通唔係好明顯原因之一？

其實呢樣嘢講出去外國好聳人聽聞
得連登賤種仲習以為常
仲留言問埋啲問題咩點解可以咁做 點補償業主
大把國家有最低住人面積標準
無就罰到傾家蕩產
我睇嚟發達國家間出80呎劏房唔罰款先係新聞
外國揸住報紙當新聞、奇聞咁睇
連登仔堪比西伯利亞人
連良知都好似支那蛆蟲咁扭曲
好值得用20年人工換300呎
全世界都搵唔到呢種價値扭曲賤民 仲話要補償業主
cls

訂雙人床計埋運費幾錢

無撚有錯，怪人淘寶不如檢討下自己點突圍，點非你不可

係，所以通常會淘落嚟再搞防蟲

4個字：貴買平用。

香港好多都係咁
你話mark貴50-150
我可以當慳返時間 唔洗等運落黎
Mark貴幾倍 無人買又叫春
傻傻地

點證明？香港人最厚臉皮，打死唔認

你件衫如果着到有皮膚問題搵邊個投訴？搵消委會告唔告到網購間野？

屌你老母地產商

呢個地方一直比佢地吸血

如果用大陸黑工裝修你都敢搏，祝你好運。

咁咪即係美國仲有得轉型囉...
唔通係cheap labour & call center決定到美國工業發展咩， call center仲要係服務業嚟

三次送中唔係俾你拆開睇，佢哋係一個過程
講述嘅係「香港經濟經歷多次送中，最終係無力轉型...」
第一次係實業、工業
第二次係虛啲嘅文化產業
第三次係連做金融公廁都變成「中國製金融中心」

一件正版衫印咗迪士尼公仔、marvel人物，佢溢價就係去咗個IP度
美國大不了只係經驗緊第一階段，而trump都已經鬼殺咁嘈要美國公司搬廠返美國，唔好再俾經濟空心化

美國有強大嘅brand、IP、design、F&D、核心技術守住第二階段，佢仲係有本錢轉型，唔會好似香港咁已經玩完
貴價高階產品依然可以返美國生產，iMac Pro就由中國搬咗返美國
第四次工業革命機械人逐漸取代cheap labour，根本仲有排玩

價錢俾自己買貴
少款
服務差
香港 retail 真係太廢

講實木？
我淘左張成百幾kg 柚木實木大枱
連埋運費都係岩岩5位數
靚過香港賣2/30000蚊
睇你有冇心搵

香港買咪又係淘寶貨黎仲有幾多間香港有工場
分分鐘賣淘寶貨仲要食多你幾成

移咗民唔用大陸貨？

行過PMQ, 睇到個phone case同TB一樣, 但賣貴5倍

用3幾年. 洗乜介意質數.
平就得了

樓價GoGoGo

集運更加平
邊洗$30運費
再者 香港店鋪賣既野 咪又係Made in China

IKEA 我都會用.
價錢係幾抵

我老買套紅木門連框！都係$3000 ，師傅收佢2工人！咪出去旺角買！

on9

唔Go 邊個交稅起公屋，養大種！

人仔匯率高
運費貴
比起以前 宜家淘寶絕對唔平
仲有未見過實物好伏
俾負皮賣家俾佢屌到上天

而家直情有人電器都amazon 淘寶
不過有一半係因為d代理on9
一係款舊 一係售後服務有等於冇

其實唔係made in邊到問題，係生產同銷售管理問題
咁Apple都made in china，但有QC同售後責任已經好唔同⋯

如果係響淘寶distributor買可靠既牌子，咁當然ok
但相信買得既大部分人都係貪平，唔會係響淘寶買大牌子

香港班友好大咬
裝修幾十萬 感覺好多淘寶貨
用兩年就壞

諗起就嬲
前排買左個天花燈
見個搖控好似大陸野， 順勢上淘寶睇下有冇
點知見到有同款賣緊4百幾，我起樓上鋪買要3千。。。

其實香港好似都有傢俬廠。上次買床架，佢話喺葵涌個廠寄比我

你開傢俬舖？

香港d細傢私鋪咪又係大陸來貨你估歐洲貨咩

唔關地事 但真係關錢事
整game 動畫 漫畫 音樂 我諗大家都知喺香港做真係含得撚 現實就係咁 依家音樂好似叫好少少 其他真係光合作用

想問驚唔驚有蟲

蟲？
首先你要知原木實木同埋啲cheap雞夾板下價木傢俬既分別先

有單嫁嘛
訓撚醒未

過幾年生Cancer人數大增
繼續用多啲冇QC既甲醛傢私啦

曬氣
D投訴機制有幾可真係work?
仲信消委會？連海關都淨係捉黃店啦
同埋你去d香港淘寶時裝店買衫唔洗就著然後皮膚有問題
你唔係以為就可以搞到佢下話？
除左上連登唱衰佢其實都冇咩可以做

真係出事搵香港舖頭孭飛都易過搵淘寶
香港嗰啲舖頭都係會卸膊
但自己地頭點都容易處理過搵淘寶投訴

依家先察覺到，已經太遲
連香港班地踎小鋪都IG化咗好耐啦

跟住呢? 去消委會然後去小額錢債係咪?
最後你只會一肚氣然後發現係香港買一樣係冇保障

香港漫畫係食老本死，全盛時期抄日本
電影、電視劇中資合拍片送中死，警匪片食老本
音樂叫做有返少少起色，全盛時期翻唱日本歌

遊戲就真係冇底又冇錢，雖然商用引擎免費用，事後抽成，但要一班人租workshop整又幾年冇收入

家私都淘寶，條路自己揀，PK唔好喊

鋪頭貨咪又係大陸貨，自己搞平一半

其實係design 問題
啲香港傢私design同淘寶一樣
仲貴過淘寶，不如淘寶

一時又問點證明一時又話有證明都冇撚用
龍門任你擺

當香港啲傢俬舖都變埋做淘寶代購時，你怪唔到啲人直接去淘寶買㗎喎

我諗香港有好多新型既家私店係賣淘寶野, 明知係淘寶點解唔自己買平3成分分鍾

答唔到?
係咪冇奶過野未處理過呢

有錢人就係咁諗，但問題係香港好多窮撚思維嘅人（留意返有窮撚思維唔代表真係窮，佢哋真係afford 得起啲貴嘢，只係選擇唔去afford 囉）

十年八年前已經講緊去深圳傢俬城買傢俬落嚟香港啦

香港人，真係咁憎中國大陸嘅，
就畀啲骨氣，唔好用淘寶吖嘛。

反正香港d傢俬舖都係淘寶野點解d人唔淘得
雖然售後服務未必穩陣 但你會理得我買完之後既責任咩

再者之前未有武肺果陣
有d人特登上去搵廠睇+定制 運埋落黎包埋師父仲可以平過香港傢俬舖
件貨有乜唔啱仲可以一對一換

不過惟一唔掂得就係電器

食水深，揾笨柒
反正你都係俾支那貨我
點解唔直接幫襯支那？

Up乜撚
為咗淘寶繼續催眠自己啦撚樣
好撚威啊睇得好通透啊懵撚

真係有做設計, 訂木落黎造個D,跟本唔會話"玩完"
香港大把人用得起歐洲貨, 何況只係本土手工既價?

係得D 只做淘寶代訂既廢人係到吠

鬭木佬都退晒休啦，唔係大陸整邊到整呀

係有但唔做你住家生意！做商場，展覽多！

問你有單又可以點啊
你以為證明到就有人幫到你處理?

首先租金真係太貴

點可能有制造業

漫畫全盛時期點會係抄日本 龍虎門 風雲 老夫子 古惑仔 全部都唔係啦
電視劇都有番啲起色嘅 不過要講番其實唔係香港人想食老本 拍警匪片 而係人地要求 好似Netflix個次咁 人地講明要拍就要拍警匪 冇選擇

你條友都幾撚戇尻
又問點樣證明同你講有單就話有單冇撚用
你就冇撚用喇九唔撚搭八
返小學讀過中文啦

講極都係答唔到有單之後可以點
識講粗口巧口力口力口牙(*((*!@
繼續比淘寶代訂呃啦傻鳩

你條懵撚仲係九唔搭八
我有話唔直接係支那買咩
柒小陣啦戇尻

其實買淘寳都要有少少技巧，唔好買d極端平嘅，睇吓comment睇吓人哋d相

唔好買太平果d，會伏

又係九唔搭八好撚悶
唔玩你喇唐仔 898

On9

香港零售好多都係淘寶買返落嚟賣俾人

點解唔自己上網淘要俾你賺先

你話廢老唔識上網就話姐

原來仲有垃圾用垃圾洶寶

終極攬炒就係黃絲一年內只買食品，其他貨物不買或只淘寶，成個香港地產崩潰。

唔用淘寶咪京東
兩樣都唔用
落去街鋪買野咪又鋪頭用淘寶入貨

自己死就好啦

香港地鋪消費等於交租俾業主

D零售傢私都賣淘寶貨，香港係咪就玩完？

佢問你點證明係佢啲傢俬出來 唔俾你屋企本身有蟲？爬左去佢啲傢俬到

有幾多人真係會告？

你一定未打過官司

為幾千幾萬蚊野打官司？驚你破產單案都未完

仲要有唔少撚屌會揀車整
整d七人車之類既普通車就鳩整hea整
比架波子佢整先肯正常咁整仲要認真整完都仲係壞

搵大陸佬整 平車又好貴車都好 整得又快又好 收個價平到仆街之餘
而家幾年都未有相關手尾要跟真係抵香港d垃圾做唔住

試想像你喺香港鋪買咗件野可以同淘寶果度買番黎一模一樣但係個價錢係貴咗成10倍真係屌鬼

淘寶係做低價市場
但中高價市場依家仲係好少人做
你要鬥平鬥賤定鬥技術
個戰場都唔同

利申，全屋都冇淘寶家俬

有咩品牌連佢起源地都未紅得起就可以直接衝出國際
除非一開波就搵名設計師設計囉

睇完上面覺得係兒登討論呢樣真係哂尻氣
一味反反反
自己成屋傢俬都係大陸造又唔知
全撚部都係學生哥/畢業冇耐/冇經驗
傢俬都未撚買過，全撚部紙上談兵
討論全靠9up，仲講qc 真係笑出腸

不如你哋介紹一下香港有冇係完全made in hk價錢又唔差太多介紹下比大家啦
有嘅話大家又唔介意用喎
一味係到屌，咁就係建設性討論？

咁問多句 即使係咁 有無其他可取代 成本 來源 解決到呢個問題先有得做

淘寶已經頂死全中國零售業，唔係講笑

好鄙視啲人淘寶

有咩品牌係靠人撐成功，而唔係靠自己實力贏得市場

你還有Donki指數啊

佢地好鍾意話朋友落黎幫我整野都唔得咩

淨做中高價市場維唔維持到d支出先

因為啲鋪都係支那入貨 啲人見同一款差價咁大就淘 香港自己做傢俬得好少師傅真係做得靚

有幾多人走去了解過香港衣服品牌?
用實力贏得市場 真係得啖笑
supreme champion得件hoodie印個牌子名落去都成堆人衝住奶
呢d就叫實力?

揸錢七無乜水食咪hea整等你多啲返嚟分分鐘整埋其他位等你部野快啲壞再去搵佢。揸靚車咪食到你盡
仲有車房佬最鍾意呃人換剎車皮，試過原廠換完剎車皮半年出去車房換偈油，話我塊皮就到底，順便換埋佢我即刻偈油都唔撚俾佢換走人
仲有個朋友架中港錢七hi花咗，香港報價2500，大陸300搞掂

間間香港網上傢俬店都係淘寶貨，仲要markup 左成倍以上，然後佢門市得果幾件傢俬display，其他連實都睇唔到

屋企裝修現場做櫃
高櫃要2600/呎

就算問傢俬舖度呎做
都要1500-2000/呎

地價>租金>來貨>利潤>消費者

一環接一環累加上去，為咗慳錢而轉網上購物

淨淘寶

冇辦法
香港啲濕勁傢俬舖又係搵大陸廠整
中間起碼食你三成水

人地就係有實力，個品牌先咁有價值

sponser比明星著上身 唔知呢D算唔算係靠人撐到成功

反正都貢獻國家，點解要養本地藍絲店家？

香港款 香港造 我真係唔介意俾貴啲
但你搵啲大陸款 大陸手工 仲要收我幾倍
係香港零售自己玩殘自己

有無咩鋪頭推介

你真係應該星期六日去海港城感受下

同一張枱，香港$2000, 淘寶連運費先$500
仲要款式唔夠淘寶多，傻仔先香港買

因為香港你落街買好多都係淘寶嚟
咁我唔好自己淘？

點搞好

我買屎馬都有，叫佢即刻攞反走

ikea唔入流
D料咪又係夾板多
傢俬界uniquo

Uniqlo 啲料算有良心

Ikea啲櫃連背板都唔俾你

圖呢?

背板無 唔緊要, 拍牆上牆都ok
我屌佢 之前佢賣果隻茶几, 塊板係紙皮黎

如果淘寶就必然有木蝨，咁照你講法所有淘寶代訂嘅水魚都一樣成屋木蝨

香港家私你以為香港製

講真 我可以話九成公司都係買大陸傢俬
平幾多 全部都係上面廠整架啦

檯面 櫃 櫈
唔通買意大利貨咩 咁撚貴

呢啲po好多有錢人話自己全屋冇用淘寶貨㗎
好葡萄

講咁耐都冇人share淘寶有質素傢私
基本上淘寶天貓品牌個堆都屌打香港傢俬舖
一search呢堆已經唔伏
繼續做井底人
中國已經好先進

ikea只係參考款用
料真係廢
用過d櫃無一個過到3-4年

傢俬界uniqlo都叫唔入流？uniqlo價想要實木？
branding唔係淨係得high end嫁，ikea擺明只係平民級

但係傢俬呀, 鞋呀呢類我唔試過實物我唔敢買喎

Carousell 都好撚多架
早幾日先睇中咗張梳化
諗住問下個賣家
點知個賣家既態度係：買就買 唔買就過主
之後我嬲嬲地去咗淘寶搵
同一件野 計埋運費落黎香港都仲平咗幾百蚊

屌佢老味
呢班仆街只係撳個掣代訂 無本生利
仲要受佢氣 真係痴撚線

支持攬炒

唔止淘寶, 武肺之後網上生意已經開始全面取代傳統零售

咁係因為佢地賣緊淘寶貨，連圖都係淘寶提供，但價錢貴n 陪
等如你地話d kol 淘寶衫貴賣一撚樣

香港一潭死水，冇進步過！

仲有上年第4次送中你無講

講真，宜家係香港訂，都係大陸做，實體店可以話無生存空間，全世界都係咁

飲食重可以

不如大家講下點幫傢俬滅蟲

淨係大J件事就知
係香港搞，香港人未必撐
如果唔係大J應該收左皮

無下一代，要過百年黎把撚

你指出左個重點
香港成功品牌都會受本地人攻擊

內你老母

唔止傢私 室內設計 畫圖 3D 全部淘寶一條龍
仲要即日有 根本香港實體鋪 好快會被淘汰

黃色餐廳圈
請手足做侍應，廚房佬

香港輸在低生產能力，大陸有，所以淘寶可以原產地直出去客戶

因為人地呢d牌子背後有佢既故事
Supreme依家就得個logo姐
人地以前行前你幾多你唔講
成功左咪可以就咁印個logo都紅囉
你香港都冇人有心去build up一個brand同style
下下即食抄人地款
改下色改左料就當自己design
咁點解我唔直接買歐美日牌？

咁多人係度講話左抄右抄都係打緊稻草人
一間抄就全部香港品牌都係抄

床單洗完咪一樣 唔洗就咁訓落去就係個腦有事

抱住好奇既心search左一下
屌你！！！！！
間間店都係ｐ圖出嚟，屌你驗下眼啦
已經唔講佢根本唔靚，成浸蝗味
仲要實物都無，咁都好意思話有質素

屌
香港傢俬舖咪又係呢d貨

係香港買可以當係買個保障
同埋3000蚊以上既野盡量都唔好淘寶

咁都仲有消委會嘅

歐洲大件一定係歐洲嘢, 不過預咗佢哋由波蘭,拉脫維亞生產嗰度木材資源豐富運費又合

支那貨要ship半個地球距離

老實 除非係大型電視組合櫃，唔係淘平香港太多，香港d野咪又係陸落黎

公屋嗰啲＂全套電器，一車貨!

所以呢？
個技工黎一黎香港搵到多d 錢
請佢個僱主又可以平d 請
個客又因為技師好而快d 整完

甲醛超高同有陣酸味，聞咗一陣頭暈想嘔

真，爆曬燈

波蘭貨直情要買多的支持添啦

講真 人地咪又係淘寶賣俾你
當然都有例外啦

平咁多 咪玩啦 玩個爛鬼電視櫃成5位數 淘淘4位數搞掂 1/10既價錢

之前中過伏, 貴幾倍買左淘寶野, 依家乜都查清楚先買
好似呢個咁, 高價賣淘寶貨...

一睇都唔值啦實惠買個櫃都係$899

問題係除左訂造外, 好難搵到岩尺寸既傢私
我果個位淨係放得一張好細既電腦檯俾部副機用,
太長唔得, 太深又唔得, 咁岩見到張岩尺寸既,
但見到個價標到差唔多成千蚊,
我自己都唔撚信張爛鬼檯要呢個價先去查下

遲啲可以揸車去支那，大把人上去整

香港買既咪又係淘
點解唔自己淘